=== CHUNK 1 ===
Query Type: Feed
Question: avablity
Answer: sugana address given
State: KARNATAKA
District: KOPPAL
Crop Code: 1266

=== CHUNK 2 ===
Query Type: Feed
Question: to know about the making information of brailar feed
Answer: plscall me after some time i am collecting about that information
State: MADHYA PRADESH
District: UMARIA
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 3 ===
Query Type: Feed
Question: to know about the making process of braylar feed
Answer: i given that information with dose of various Ingredient
State: MADHYA PRADESH
District: UMARIA
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 4 ===
Query Type: Feed
Question: preparation of chick mash
Answer: preparation of chick mash-  maize bran  35   rice bran 15-20 wheat bran 10-12  groundnut cake 30  fish meal 7  2 mineral mixture
State: MAHARASHTRA
District: PUNE
Crop Code: 1266

=== CHUNK 5 ===
Query Type: Feed
Question: poultry feed manufacturing company
Answer: VenkysLtd Venkateshwara House S No 114A2 Pune Sinhagad Rd Pune  411 030
State: MAHARASHTRA
District: PUNE
Crop Code: 1266

=== CHUNK 6 ===
Query Type: Feed
Question: imu farm contact number
Answer: 985009870 imu farm association pune
State: MAHARASHTRA
District: KOLHAPUR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 7 ===
Query Type: Feed
Question: feed mangement of chiken 8 weeks
Answer: give 1-15 kg chick mash bird
State: MAHARASHTRA
District: JALNA
Season: RABI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 8 ===
Query Type: Feed
Question: Asking about ration to be given to birds
Answer: The feeds should be given accordingly to their ages viz starter ration and finisher ration Example: Ration to be given to broiler in quantity a for broiler starter: 14kg Maize:10kg Rice Polish:14kg Ground nut cake: 14kg sun flower cake: 10 kg Fish meal: 35 kg Blood meal: 112 kg Mineral mixture: 112 kg Vit mixture and 12kg Salt For Broiler Finisher: 45Kg:20Kg:95kg:95Kg:9Kg:35Kg:112Kg:112Kg:12kg of the above ingredients
State: MEGHALAYA
District: EAST JAINTA HILLS
Crop Code: 1266

=== CHUNK 9 ===
Query Type: Feed
Question: I WANT TO PREPEAR POULTRY FEED
Answer: CONTACT GOVTPOULTRY FARM 0141-2350929
State: RAJASTHAN
District: HANUMANGARH
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 10 ===
Query Type: Feed
Question: asking about poultry feeding details
Answer: given veterinary college number namakkal 04286-266345
State: TAMILNADU
District: DHARMAPURI
Season: RABI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 11 ===
Query Type: Feed
Question: murgiyon ko kya khilayen
Answer: murgi dana  ca mixture khilayen
State: UTTAR PRADESH
District: JAUNPUR
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 12 ===
Query Type: Feed
Question: machhaliyon ko kya khilayen
Answer: chawal ka kana  sarson ki khali ka mixture khilayen
State: UTTAR PRADESH
District: MAU
Season: RABI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 13 ===
Query Type: Feed
Question: where is available the cheaper feed for poultry farm
Answer: you can contact your district animal husbandary department
State: CHHATTISGARH
District: SURGUJA
Season: JAYAD
Crop Code: 2825

=== CHUNK 14 ===
Query Type: Feed
Question: asking about poultry loan
Answer: plzcontact yr neareast bank
State: JHARKAND
District: RANCHI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 15 ===
Query Type: Feed
Question: ghar me gay ka poushtik ahar kaise taair kare
Answer: dana-40kggehun ka chokar -30kgkhali -27kgnamak-1kgkaria-1kgkhaniz lawan-1kg
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 16 ===
Query Type: Feed
Question: gaay ka dudh kam ho raha hai
Answer: apply glyco powder  poushtik ahar
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 17 ===
Query Type: Feed
Question: poultry feed
Answer: contact number given
State: KARNATAKA
District: MYSORE
Crop Code: 1266

=== CHUNK 18 ===
Query Type: Feed
Question: poultry information given
Answer: hesarghatta poultry farm contact number given to get information
State: KARNATAKA
District: HAVERI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 19 ===
Query Type: Feed
Question: where from get poultry feed 
Answer: contact to food grains retailer  veterinary officer ddv  dav 
State: MADHYA PRADESH
District: JHABUA
Season: RABI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 20 ===
Query Type: Feed
Question: Feed management
Answer: Given all required information
State: MAHARASHTRA
District: BEED
Crop Code: 1266

=== CHUNK 21 ===
Query Type: Feed
Question: Asking about ration to be given to birds
Answer: The feeds should be given accordingly to their ages viz starter ration and finisher ration Example: Ration to be given to broiler in quantity a for broiler starter: 14kg Maize:10kg Rice Polish:14kg Ground nut cake: 14kg sun flower cake: 10 kg Fish meal: 35 kg Blood meal: 112 kg Mineral mixture: 112 kg Vit mixture and 12kg Salt For Broiler Finisher: 45Kg:20Kg:95kg:95Kg:9Kg:35Kg:112Kg:112Kg:12kg of the above ingredients
State: MEGHALAYA
District: EAST KHASI HILLS
Crop Code: 1266

=== CHUNK 22 ===
Query Type: Feed
Question: murgiyon ko kya khilayen
Answer: startar ration till 4 week and after than finisher ration till marketing
State: UTTAR PRADESH
District: AGRA
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 23 ===
Query Type: Feed
Question: murgiyon ko kya khilayen 
Answer: bajar se murgi dana le leejiye
State: UTTAR PRADESH
District: SANT KABIR NAGAR
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 24 ===
Query Type: Feed
Question: How long chicks should be kept in a brooder
Answer: can vary depending on season wise but average is one month
State: MIZORAM
District: AIZAWL
Crop Code: 1266

=== CHUNK 25 ===
Query Type: Feed
Question: VET RELATED QUERY
Answer: TRANSFERED TO VET EXPART
State: ASSAM
District: SIVASAGAR
Crop Code: 1266

=== CHUNK 26 ===
Query Type: Feed
Question: ASKING HOW TO MAKE CHICKEN FEED
Answer: CALL TRANSFER TO VETENARY SPECILIST
State: ASSAM
District: TINSUKIA
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 27 ===
Query Type: Feed
Question: chiken feed suppliment
Answer: apply feed 1to 20week
State: MAHARASHTRA
District: AKOLA
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 28 ===
Query Type: Feed
Question: FEEDING SYSTEM IN  POULTARY
Answer: REFER TO   POULTARY  DEPT IN OUAT
State: ODISHA
District: SAMBALPUR
Crop Code: 1266

=== CHUNK 29 ===
Query Type: Feed
Question: POULTRY RELATED PROBLEMS
Answer: TRANSFERD TO VETERINARIAN
State: TRIPURA
District: WEST TRIPURA
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 30 ===
Query Type: Feed
Question: FEED
Answer: MAIZE BAZRA GROUNDNUT KHALI ETC
State: UTTAR PRADESH
District: SANT KABIR NAGAR
Crop Code: 1266

=== CHUNK 31 ===
Query Type: Feed
Question: murgi feed ki jankari
Answer: pili makka rice police mungfali ki khali etc bana hua bhi aata he
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 32 ===
Query Type: Feed
Question: HE ASKED ABOUT COMPARISON OF THREE FORMS OF POULTRY FEEDS SUCH AS MASHPELLET AND CRUMBLES
Answer: SUGGESTED HIM TO GIVE STARTER CRUMBLES UPTO 6 WEEKS AND FOLLOW UP WITH FINISHER PELLETS TILL MARKET WEIGHT
State: MIZORAM
District: AIZAWL
Crop Code: 1266

=== CHUNK 33 ===
Query Type: Feed
Question: cuddalore veterinary dept contact no
Answer: cuddalore veterinary dept contact no 04142  220049
State: PUDUCHERRY
District: PUDUCHERRY
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 34 ===
Query Type: Feed
Question: food for turky birds
Answer: given him information as per data
State: ANDHRA PRADESH
District: EAST GODAVARI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 35 ===
Query Type: Feed
Question: asked aBOUT POULTRY FOOD
Answer: GIVEN HIM INFORMATION AS PER DATA
State: ANDHRA PRADESH
District: ANANTPUR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 36 ===
Query Type: Feed
Question: FOOD COMPOSITION OF POULTRY
Answer: TAKE SUGGESTION FROM EXPERT
State: ODISHA
District: KEONJHAR
Crop Code: 1266

=== CHUNK 37 ===
Query Type: Feed
Question: detail for chicks feeding
Answer: contact to namakkal KVK-04286-266345
State: TAMILNADU
District: CUDDALORE
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 38 ===
Query Type: Feed
Question: bird feed details
Answer: explain the bird feed details
State: TAMILNADU
District: PUDUKKOTTAI
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 39 ===
Query Type: Feed
Question: murgi ko kaun sa chara dete hai
Answer: pahle 15 dno tak starter uske baad 15 dino tak grower aur uske 15 dino baad finisher dete hai
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 1266

