=== CHUNK 1 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER IN AGRICULTUE DEPTT
State: JAMMU AND KASHMIR
District: PULWAMA
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 2 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR 
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: JAMMU AND KASHMIR
District: UDHAMPUR
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 3 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR 
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: JAMMU AND KASHMIR
District: JAMMU
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 4 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SHORTAGE OF DAP 
Answer: THE PROBLEM IS FORWORDED TO HIGHER AUTHORITIES
State: JAMMU AND KASHMIR
District: JAMMU
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 5 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR 
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: JAMMU AND KASHMIR
District: RAJOURI
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 6 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: imu farm informaation
Answer: to contact imu farm association pune
State: MAHARASHTRA
District: PUNE
Season: JAYAD
Crop Code: 2825

=== CHUNK 7 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT POULTRY FARMING
Answer: TO CONTACT BLOCK VETERINARY OFFICER
State: ODISHA
District: BALASORE
Crop Code: 1266

=== CHUNK 8 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMING OF POULTRY  SUBSIDY OF POULTRY FARM
Answer: CONTACT TO KRISHI SAHAYAK KENDRA
State: ODISHA
District: CUTTACK
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 9 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: ASKED ABOUT THE MANAGEMENT OF CHICKS
Answer: PROVIDED INFORMATION AS PER THE DATA AVAILABLE
State: ANDHRA PRADESH
District: VISAKHAPATNAM
Crop Code: 1266

=== CHUNK 10 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: ASKED ABOUT THE POULTRY
Answer: GIVEN INFORMATION AS PER THE DATA
State: ANDHRA PRADESH
District: KRISHNA
Crop Code: 1266

=== CHUNK 11 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: ASKED ABOUT THE SHEDS
Answer: GIVEN INFORMATION AS PER THE DATA
State: ANDHRA PRADESH
District: NELLORE
Crop Code: 1266

=== CHUNK 12 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: ASKED ABOUT GROWING CONDITIONS
Answer: PROVIDED INFORMATION AS PER DATA
State: ANDHRA PRADESH
District: ANANTPUR
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 13 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: asked for the brinjal malformation
Answer: sugested to spray methyl-dematom 10 gmpump
State: GUJARAT
District: KHEDA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 14 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: cough for 3 month old chickens
Answer: V-cofex sig 1 ml in 1lt of water for 3 days
State: KERALA
District: TRIVANDRUM
Crop Code: 1266

=== CHUNK 15 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: vaccination schedule for quails advice any vitamin drops for the same
Answer: vaccination is not usually done for quials since they are comparativly disease resistant Vimeral sig 25ml for 100 layers as vitamin suppliment
State: KERALA
District: TRIVANDRUM
Crop Code: 2825

=== CHUNK 16 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: how to prepare a ration for layers
Answer: gave the percentage of each item that should be included
State: KERALA
District: TRIVANDRUM
Crop Code: 1266

=== CHUNK 17 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: Training on quail farming
Answer: Training available from CENTRAL HATCHERYCHENGANNUR - 0479 2452277
State: KERALA
District: TRIVANDRUM
Crop Code: 2825

=== CHUNK 18 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: from where will i get the hatcher trays
Answer: gave the contact number of chengannur hatchery
State: KERALA
District: ALAPPUZHA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 19 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: quail availability
Answer: contact no of quail farm is given
State: KERALA
District: ERNAKULAM
Crop Code: 2825

=== CHUNK 20 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: from where did i get goose
Answer: gave the contact number
State: KERALA
District: THRISSUR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 21 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: from where quail can purchase in thrissur
Answer: disrict panchayat hatchery ollur
State: KERALA
District: THRISSUR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 22 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: pox like lesions on the face and comb
Answer: boric acid ointment for external application and OTC 100g tab sig as directed orally for 3 days
State: KERALA
District: PALAKKAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 23 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: government farm from where ducklings are get
Answer: gave the contact number of Niranam duck farm
State: KERALA
District: MALAPPURAM
Crop Code: 2825

=== CHUNK 24 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: nearest farm from where i get the chicks of fancy breeds
Answer: gave the contact nummber of Mannuthy poultry farm
State: KERALA
District: KOZHIKODE
Crop Code: 2825

=== CHUNK 25 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: nearest farm from where i get the quail chicks
Answer: gave the contact number of Chathamangalam farm
State: KERALA
District: KOZHIKODE
Crop Code: 2825

=== CHUNK 26 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: 1 month old chicken is showing droopiness
Answer: Biotrim DS sig as directed orally for 3 days
State: KERALA
District: KOZHIKODE
Crop Code: 1266

=== CHUNK 27 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: how many turnings per day for egg incubation
Answer: 6-8 turnings per day can be given
State: KERALA
District: KOZHIKODE
Crop Code: 1266

=== CHUNK 28 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: male female ratio for chicken floor space requirement for deep litter system
Answer: 1:8 is the male female ration floor space requirement for adult chicken is 025m sq
State: KERALA
District: KOZHIKODE
Crop Code: 1266

=== CHUNK 29 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: from where will i get the training for starting the quail farming
Answer: gave the contact number of Mundayad poultry farm
State: KERALA
District: KANNUR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 30 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: training centre for quail farming
Answer: gave the contact number of mundayad farm
State: KERALA
District: KANNUR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 31 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: from where kairali breeds of chicken are get
Answer: gave the contact number of triveni hatchery
State: KERALA
District: KOLLAM
Crop Code: 1266

=== CHUNK 32 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: incubation temperature of quail eggs
Answer: 359-362 degree celcius and incubation period 18 days
State: KERALA
District: KOLLAM
Crop Code: 2825

=== CHUNK 33 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: cultivation of poultry information
Answer: rajendranagar hydrabadproject directorate on poultry
State: MAHARASHTRA
District: JALNA
Crop Code: 1266

=== CHUNK 34 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: Training for Emu rearing
Answer: Contact animal husbandary dept
State: MAHARASHTRA
District: YEVATMAL
Season: JAYAD
Crop Code: 2825

=== CHUNK 35 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: CULTIVATION PRACTICES OF POULTRY
Answer: CONTACT WITH BLOCK VS
State: ODISHA
District: BALASORE
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 36 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMING OF CHICKEN
Answer: CONTACT TO KRUSHI SAHAYAK KENDRA
State: ODISHA
District: CUTTACK
Crop Code: 1266

=== CHUNK 37 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: AVAILABILITY OF CHICK
Answer: CONTACT TO CENTRAL POULTRY FARMBHUBANESWAR
State: ODISHA
District: KALAHANDI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 38 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: cultivation of poultry
Answer: contact with block vs
State: ODISHA
District: KENDRAPARA
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 39 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMING OF POULTRY
Answer: CONTACT TO KRISHI SAHAYAK KENDRA
State: ODISHA
District: ANUGUL
Crop Code: 1266

=== CHUNK 40 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: CULTIVATION CONDITION OF CHICKEN
Answer: CONTACT TO KRUSHI SAHAYAK KENDRA
State: ODISHA
District: KHORDHA
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 41 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: AVAILABILITY OF POULTRY CHICKS
Answer: CONTACT WITH DISTRICT KVKs
State: ODISHA
District: BARGARH
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 42 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: availability of banaraj poultry
Answer: contact with  nearest kvks
State: ODISHA
District: BARGARH
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 43 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT BOILER FARMING
Answer: CONTACT TO BLOCK VETERINARY OFFICER
State: ODISHA
District: JHARSUGUDA
Crop Code: 1266

=== CHUNK 44 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: asking about poultry rearing details
Answer: given Veterinary university Kattupakkam Kancheepuram contact no 044  27452371
State: TAMILNADU
District: CUDDALORE
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 45 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: asking about poultry details
Answer: given Veterinary University Namakkal contact no 04286  266345
State: TAMILNADU
District: DHARMAPURI
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 46 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: asking about rearing details
Answer: given veterinary university kancheepuram kattupakkam contact no 044 - 27452371
State: TAMILNADU
District: THOOTHUKUDI
Season: RABI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 47 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: MURGI PALAN KI JANKARI BATAO
Answer: PLS CONTACT TO IARI-IZZATNAGAR BAREILLYUP
State: UTTAR PRADESH
District: AGRA
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 48 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: POULTRY TRAINING CENTER BATAO
Answer: PLS CONTACT TO IARI-IZAT NAGAR BAREILLYUP
State: UTTAR PRADESH
District: AGRA
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 49 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: POULTRY FORM KI JANKARI
Answer: CONTACT TO IARI-IZZAT NAGAR BAREILLYUP
State: UTTAR PRADESH
District: PILIBHIT
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 50 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: BATAKH PALAN KI JANKARI
Answer: PLS CONTACT TO DHO CENTER
State: UTTAR PRADESH
District: VARANASI
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 51 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: MURGI DIED HO RAHI HAIN
Answer: SHOULD BE SAINITATION
State: UTTAR PRADESH
District: HARDOI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 52 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: AUSTRALIAN AVIES PALAN KI JANKARI
Answer: PLS CONTACT TO-IARI IZZATNAGAR BAREILYUP
State: UTTAR PRADESH
District: KHERI
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 53 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: MURGI PALAN KI JANKARI-CENTER BATAO
Answer: PLS CONTACT TO IARI-IZZAT NAGAR BAREILLYUP
State: UTTAR PRADESH
District: KHERI
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 54 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emo bird ki jankari den
Answer: pl call CARIbareilly phone no 0581-2300204
State: UTTAR PRADESH
District: CHANDAULI
Season: JAYAD
Crop Code: 2825

=== CHUNK 55 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: MURGI PALAN KI JANKARI BATAO
Answer: PLS CONTACT TO IARI-IZZATNAGAR BAREILLYUP
State: UTTAR PRADESH
District: KUSHI NAGAR
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 56 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: POULTRY FORM KI TRAINING KAISE KAREIN
Answer: PLS CONTACT TO IARI-IZZAT NAGAR BAREILLYUP
State: UTTAR PRADESH
District: KANPUR DEHAT
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 57 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: CHICKEN CLUTIVATION
Answer: EXPLAIN ALL AND ADVICE TO CONTACT WITH VS  BLOCK
State: WEST BENGAL
District: NADIA
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 58 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: asking ab out poultry farming
Answer: answer givemn in detail
State: JHARKAND
District: GODDA
Crop Code: 1266

=== CHUNK 59 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX 
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 60 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 61 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLSECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 62 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLSECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 63 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO ERADICATE GRASS IN AN OPEN FIELD
Answer: APPLY GLYPHOSATE 41 EC  2ML  LITRE OF WATER
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 64 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding new plan of govt
Answer: central ministery contect in govt
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 65 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGRDING SHORTAGE OF DAP
Answer: IN THIS REGRD PLEASE ASK YOUR AEO OF YOUR AREA AND WE ALSO GIVE THIS COMPLAIN TO HIGHER AUTHORITY
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 66 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 67 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 68 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 69 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FROM WHERE I CAN HAVE THE POPULAR TREES 
Answer: CONTACT  LOCAL AGROFORESTRY NURSERY
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 70 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLSECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 71 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRANING OF VERMICULTURE
Answer: FOR TRANING CONTACT AGRICULTURE EXTESION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 72 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 73 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 74 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 75 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 76 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 77 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 78 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF BHANG FROM OPEN FIELD
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  EC  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 79 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 80 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 81 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 82 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 83 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 84 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 85 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 86 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 87 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 88 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF CUT WORM IN SOIL
Answer: USE LINDANE DUST  10 KG ACRE
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 89 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 90 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding  variety of aonla
Answer: chakyyabnarasin-7 use variety in aonla
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 91 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF CUT WORM IN SOIL
Answer: BROADCAST THE CHLOROPYRIPHOS 20 EC  200 ML MIX WITH SANDKANAL
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 92 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRANING OF VERMICULTURE
Answer: FOR TRANING CONTACT AGRICULTURE EXTESION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 93 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX 
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 94 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 95 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BRE ADDED TO MAKE IT ALKALINE  OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 96 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 97 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 98 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 99 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLSECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 100 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 101 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRANING OF VERMICULTURE
Answer: FOR TRANING CONTACT AGRICULTURE EXTESION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 102 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF CUT WORM IN SOIL
Answer: BROADCAST THE CHLOROPYRIPHOS 20 EC  200 ML MIX WITH SANDKANAL
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 103 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding new plan of govt
Answer: central ministery contect in govt
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 104 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLSECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 105 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 106 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRANING OF VERMICULTURE
Answer: FOR TRANING CONTACT AGRICULTURE EXTESION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 107 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding new plan of govt
Answer: central ministery contect in govt
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 108 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 109 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR 
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 110 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: Pls contect to nerest Bank branch maneger
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 111 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACATOR
Answer: SUBSIDY OF TRACATOR IS 23-30
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 112 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 113 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 114 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF WEED FROM OPEN FIELD 
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  SL  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL 
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 115 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 116 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: WHAT IS THE USE OF CEDAR WOOD OIL 
Answer: CEDAR WOOD OIL IS A ESSANCE FIXATIVE AND CAN BE USED AGAINST SOME SKIN DISEASES AND ALSO USED IN AROMA THEREPY
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 117 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: SOIL IS NOT RESPONDING PROPERLY TO THE CROPS
Answer: GET YOUR SOIL TESTED AT NEAREST KRISHI VIGYAAN KENDRA
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 118 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: WHAT IS THE USE OF CEDAR WOOD OIL 
Answer: CEDAR WOOD OIL IS A ESSANCE FIXATIVE AND CAN BE USED AGAINST SOME SKIN DISEASES AND ALSO USED IN AROMA THEREPY 
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 119 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 120 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 121 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: SOIL IS NOT RESPONDING PROPERLY TO THE CROPS
Answer: GET YOUR SOIL TESTED AT NEAREST KRISHI VIGYAAN KENDRA
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 122 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 123 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 124 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX 
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 125 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 126 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding new plan of govt
Answer: central ministery contect in govt
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 127 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 128 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 129 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 130 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRANING OF VERMICULTURE
Answer: FOR TRANING CONTACT AGRICULTURE EXTESION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 131 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BRE ADDED TO MAKE IT ALKALINE  OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 132 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BRE ADDED TO MAKE IT ALKALINE  OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 133 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BRE ADDED TO MAKE IT ALKALINE  OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 134 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 135 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FROM WHERE I CAN HAVE THE POPULAR TREES 
Answer: CONTACT  LOCAL AGROFORESTRY NURSERY
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 136 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding new plan of govt
Answer: central ministery contect in govt
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 137 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF FERTILIZER 
Answer: SUBSIDY OF FERTILIZER IS 50
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 138 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 139 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 140 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF WEED FROM OPEN FIELD 
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  SL  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL 
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 141 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 142 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 143 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 144 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 145 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 146 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 147 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF CUT WORM IN SOIL
Answer: BROADCAST THE CHLOROPYRIPHOS 20 EC  200 ML MIX WITH SANDKANAL
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 148 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF TERMITES IN ORCHIDS
Answer: DRENCH THE SOIL WITH CHLOROPYRIHOS 20 EC  16LITRE IN 200 LITRE OF WATERACRE
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 149 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRANING OF VERMICULTURE
Answer: FOR TRANING CONTACT AGRICULTURE EXTESION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 1266

=== CHUNK 150 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOWING TIME OF ALOEVERA 
Answer: SOWING TIME OF ALOEVERA IS OCT- NOV
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 151 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRANING OF VERMICULTURE
Answer: FOR TRANING CONTACT AGRICULTURE EXTESION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 152 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 153 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX 
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 154 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLSECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 155 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGRDING SHORTAGE OF DAP
Answer: IN THIS REGRD PLEASE ASK YOUR AEO OF YOUR AREA AND WE ALSO GIVE THIS COMPLAIN TO HIGHER AUTHORITY
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 156 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRANING OF VERMICULTURE
Answer: FOR TRANING CONTACT AGRICULTURE EXTESION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 157 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Season: JAYAD
Crop Code: 2825

=== CHUNK 158 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLSECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 159 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR 
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 160 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FROM WHERE I CAN HAVE THE POPULAR TREES 
Answer: CONTACT  LOCAL AGROFORESTRY NURSERY
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 161 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLSECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 162 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 163 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 164 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 165 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 166 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 167 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 168 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 169 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 170 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF TERMITE IN LAWN 
Answer: DRENCH CHLOROPYRIPHOS 20EC  2ML  LITRE OF WATER
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 171 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING PLANTING DISTANCE OF ALOEVERA
Answer: PLANTING DISTANCE 125FEET PLANT - PLANT AND 25FEET  LINE- LINE
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 172 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRANING OF VERMICULTURE
Answer: FOR TRANING CONTACT AGRICULTURE EXTESION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 173 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding new plan of govt
Answer: central ministery contect in govt
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 174 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 175 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding new plan of govt
Answer: central ministery contect in govt
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 176 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding new plan of govt
Answer: central ministery contect in govt
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 177 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BRE ADDED TO MAKE IT ALKALINE  OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 178 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF FERTILIZER 
Answer: SUBSIDY OF FERTILIZER IS 50
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 179 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 180 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 181 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 182 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 183 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 184 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 185 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 186 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF MITES IN HONEY BEE 
Answer: SULPHUR DUSTING  1GM FRAME AT WEEKLY INTERVALS IS RECOMMENDED
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 187 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 188 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 189 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF BHANG 
Answer: SPRAY GLYPHOSATE 41EC  2MLLITRE OF WATER
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 190 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BRE ADDED TO MAKE IT ALKALINE  OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 191 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRANING OF VERMICULTURE
Answer: FOR TRANING CONTACT AGRICULTURE EXTESION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 192 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 193 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 194 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOWING TIME OF ALOEVERA 
Answer: SOWING TIME OF ALOEVERA IS OCT- NOV
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 195 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING PLANTING DISTANCE OF ALOEVERA 
Answer: PLANTING DISTANCE 125FEET PLANT - PLANT AND 25FEET  LINE- LINE
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 196 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 197 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR 
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 198 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 199 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF BHANG FROM OPEN FIELD
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  EC  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 200 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 201 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 202 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: STORAGE OF RICE 
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 203 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 204 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 205 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF CUT WORM IN SOIL
Answer: USE LINDANE DUST  10 KG ACRE
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 206 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding new plan of govt
Answer: central ministery contect in govt
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 207 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGRDING SHORTAGE OF DAP
Answer: IN THIS REGRD PLEASE ASK YOUR AEO OF YOUR AREA AND WE ALSO GIVE THIS COMPLAIN TO HIGHER AUTHORITY
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 208 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGRDING SHORTAGE OF DAP
Answer: IN THIS REGRD PLEASE ASK YOUR AEO OF YOUR AREA AND WE ALSO GIVE THIS COMPLAIN TO HIGHER AUTHORITY
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 209 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 210 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLSECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 211 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WEATHER TODAY
Answer: FRIDAY High: 31 C  Wind WSW 10 kmh  Heat Index: 28 C  Sunday Night Clear Low: 12 C  Wind ENE 14 kmh 
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 212 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding new plan of govt
Answer: central ministery contect in govt
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 213 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRANING OF VERMICULTURE
Answer: FOR TRANING CONTACT AGRICULTURE EXTESION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 214 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BRE ADDED TO MAKE IT ALKALINE  OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 215 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGRDING SHORTAGE OF DAP
Answer: IN THIS REGRD PLEASE ASK YOUR AEO OF YOUR AREA AND WE ALSO GIVE THIS COMPLAIN TO HIGHER AUTHORITY
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 216 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORAMTION REGARDING SUBSIDY OF TRACATOR  
Answer: SUBSIDY OF TRACATOR  IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 217 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRANING OF VERMICULTURE
Answer: FOR TRANING CONTACT AGRICULTURE EXTESION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 218 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX 
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 219 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLSECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 220 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR 
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 221 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CUT WORM IN SOIL 
Answer: BROADCAST THE CHLOROPYRIPHOS 20 EC  200 ML MIX WITH SANDKANAL
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 222 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF FERTILIZER
Answer: SUBSIDY OF FERTILIZER IS 50
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 223 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 224 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF BHANG FROM OPEN FIELD
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  EC  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 225 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 226 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 227 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 228 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 229 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 230 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 231 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 232 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF BHANG FROM OPEN FIELD
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  EC  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 233 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 234 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 235 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF CUT WORM IN SOIL
Answer: USE LINDANE DUST  10 KG ACRE
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 236 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF CUT WORM IN SOIL
Answer: BROADCAST THE CHLOROPYRIPHOS 20 EC  200 ML MIX WITH SANDKANAL
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 237 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 238 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLSECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 239 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 240 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 241 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding new plan of govt
Answer: central ministery contect in govt
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 242 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 243 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 244 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLSECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 245 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 246 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FROM WHERE I CAN HAVE THE POPULAR TREES 
Answer: CONTACT  LOCAL AGROFORESTRY NURSERY
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 247 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 248 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 249 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BRE ADDED TO MAKE IT ALKALINE  OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 250 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF CUT WORM IN SOIL
Answer: BROADCAST THE CHLOROPYRIPHOS 20 EC  200 ML MIX WITH SANDKANAL
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 251 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX 
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 252 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 253 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 254 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 255 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 256 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 257 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 258 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 259 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: WHAT IS THE USE OF CEDAR WOOD OIL 
Answer: CEDAR WOOD OIL IS A ESSANCE FIXATIVE AND CAN BE USED AGAINST SOME SKIN DISEASES AND ALSO USED IN AROMA THEREPY 
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 260 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 261 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: STORAGE OF RICE 
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 262 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 263 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 264 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 265 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRANING OF VERMICULTURE
Answer: FOR TRANING CONTACT AGRICULTURE EXTESION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 266 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGRDING SHORTAGE OF DAP
Answer: IN THIS REGRD PLEASE ASK YOUR AEO OF YOUR AREA AND WE ALSO GIVE THIS COMPLAIN TO HIGHER AUTHORITY
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 267 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BRE ADDED TO MAKE IT ALKALINE  OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 268 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLE FROM ALL THE CORNER OF THE FEILD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 269 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF TERMITE IN LAWN 
Answer: DRENCH CHLOROPYRIPHOS 20EC  2ML  LITRE OF WATER
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 270 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 271 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 272 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 273 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: WHAT IS THE USE OF CEDAR WOOD OIL 
Answer: CEDAR WOOD OIL IS A ESSANCE FIXATIVE AND CAN BE USED AGAINST SOME SKIN DISEASES AND ALSO USED IN AROMA THEREPY
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 274 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: SOIL IS NOT RESPONDING PROPERLY TO THE CROPS
Answer: GET YOUR SOIL TESTED AT NEAREST KRISHI VIGYAAN KENDRA
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 275 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 276 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 277 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 278 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLSECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 279 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding new plan of govt
Answer: central ministery contect in govt
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 280 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF CUT WORM IN SOIL
Answer: BROADCAST THE CHLOROPYRIPHOS 20 EC  200 ML MIX WITH SANDKANAL
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 281 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 282 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 283 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 284 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: WHAT IS THE USE OF CEDAR WOOD OIL 
Answer: CEDAR WOOD OIL IS A ESSANCE FIXATIVE AND CAN BE USED AGAINST SOME SKIN DISEASES AND ALSO USED IN AROMA THEREPY 
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 285 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF CUT WORM IN SOIL
Answer: USE LINDANE DUST  10 KG ACRE
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 286 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 287 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 288 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 289 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 290 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLSECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 291 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING KISSAN CREDIT CARD
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE OFFICE
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 292 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding new plan of govt
Answer: central ministery contect in govt
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 293 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding new plan of govt
Answer: central ministery contact in govt
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 294 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 295 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: SOIL IS NOT RESPONDING PROPERLY TO THE CROPS
Answer: GET YOUR SOIL TESTED AT NEAREST KRISHI VIGYAAN KENDRA
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 296 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 297 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: ASKED ABOUT THE EMU PRODUCTION
Answer: GIVEN INFORMATION AS PER THE DATA
State: ANDHRA PRADESH
District: VIZIANAGARM
Crop Code: 2825

=== CHUNK 298 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: ASKED ABOUT THE FARMING
Answer: TRANSFERRED TO LEVEL  2
State: ANDHRA PRADESH
District: PRAKASAM
Crop Code: 2825

=== CHUNK 299 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: chicks rearing
Answer: recommanded data has given
State: ANDHRA PRADESH
District: ANANTPUR
Crop Code: 1266

=== CHUNK 300 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: ASKED ABOUT THE RABBITS IN FARM
Answer: TRANSFERRED TO LEVEL  2
State: ANDHRA PRADESH
District: Y S R 
Crop Code: 2825

=== CHUNK 301 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: gime me information about loan finance in poultry farm
Answer: you contect at nearest branch meniger
State: MADHYA PRADESH
District: RATLAM
Season: RABI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 302 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: ASK ABOUT EMU
Answer: CONTACT EMU FARMER ASSOCIATION PUNU CHICHAWAD PUNE 020-56111857
State: MAHARASHTRA
District: PUNE
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 303 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: IN4MATION ON POULTRY FARMING
Answer: GIVEN DETAILS AND REFERS TO CONTACT LIVESTOCK DEVELOPMENT OFFICER
State: MAHARASHTRA
District: YEVATMAL
Crop Code: 1266

=== CHUNK 304 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: availability of banaraj chicken
Answer: contact with nearest kvks
State: ODISHA
District: BALASORE
Season: RABI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 305 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: farming of chicken
Answer: answer given in detyail
State: ODISHA
District: CUTTACK
Crop Code: 1266

=== CHUNK 306 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: farming of poultry
Answer: contact to krushi sahayak kendra
State: ODISHA
District: GANJAM
Crop Code: 1266

=== CHUNK 307 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: cultivation practices of poultry
Answer: contact with block   VS
State: ODISHA
District: KALAHANDI
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 308 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: cultivation practices of poultry
Answer: contact with block veterinery sorgeon
State: ODISHA
District: SONEPUR
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 309 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: making a new poultry farm
Answer: contact with block veterinery surgeon
State: ODISHA
District: GAJAPATI
Season: RABI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 310 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: farming of banraj poultry
Answer: contact to nearest vetenary surgeon
State: ODISHA
District: KHORDHA
Crop Code: 1266

=== CHUNK 311 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: cultivation practices of poultry
Answer: contact with block office
State: ODISHA
District: JHARSUGUDA
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 312 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORAMTION REGARDING TRAINING ON POLUTRY
Answer: CONTACT PAU LUDHAINNA
State: PUNJAB
District: JALANDHAR
Season: RABI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 313 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: Enquiry about broiler chicken farming and  Veterinary details
Answer: TANUVAS  Regional Research Centre District Livestock Farm ComplexAndakulam Road  Pudukkottai  622 004Phone No 04322-271443
State: TAMILNADU
District: COIMBATORE
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 314 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: asking about broiler chicken farming
Answer: give on broiler chicken cultivation condition
State: TAMILNADU
District: VILLUPPURAM
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 315 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: bird emu palak ka mob no de den
Answer: gururaj singh hoshiyarpurpunjabmolno09463702303
State: UTTAR PRADESH
District: ETAH
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 316 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu ki jankari den
Answer: pl contact to CARI bareilly 0581-2310206
State: UTTAR PRADESH
District: ETAH
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 317 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: poultry ki jankari chahiya
Answer: contact to 0581-2300204
State: UTTAR PRADESH
District: BASTI
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 318 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: poultry ki training kaha se hoti hai
Answer: pl contact to CARI bareillyphone No0581-2310206
State: UTTAR PRADESH
District: FAIZABAD
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 319 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: MURGI PALAN KI TRAINING KANHA SE MILEGI
Answer: PLSCONTACT TO CARI-IZZAT NAGAR BAREILLYUP
State: UTTAR PRADESH
District: FAIZABAD
Season: RABI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 320 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: japani bater ki jankari kaha se milegi
Answer: pl contact to CARI barielly
State: UTTAR PRADESH
District: FIROZABAD
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 321 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: poultry ki jankari den
Answer: pl take trainig from CARI bareillyphone no0581-2310206
State: UTTAR PRADESH
District: KUSHI NAGAR
Season: RABI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 322 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: ENOBIRDS KI JANKARI DEN
Answer: Pl contact to CARIBareilly0581-2310206
State: UTTAR PRADESH
District: KUSHI NAGAR
Season: RABI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 323 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu cultivation ki jankari den
Answer: jankari de di gayipl contact to bhoop singh ganga nagarrajsthan09415315510
State: UTTAR PRADESH
District: SIDDHARTH NAGAR
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 324 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: MURGI PALAN KI JANKARI KANHA SE MILEGI
Answer: PLS CONTACT TO CARI-IZZAT NAGAR BAREILLYUP
State: UTTAR PRADESH
District: SANT KABIR NAGAR
Season: RABI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 325 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: give information of duck cultivation
Answer: information regarding duck cultivation givenpl contact to CARI bareilly-0581-2310206
State: UTTAR PRADESH
District: AMBEDKAR NAGAR
Season: RABI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 326 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: CULTIVATION OF POULTRY
Answer: ANSWER GIVEN DETAILS
State: WEST BENGAL
District: HOOGHLY
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 327 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: Asking about poultry farming traning
Answer: answer given in detials
State: JHARKAND
District: WEST SINGHBHUM
Crop Code: 2825

=== CHUNK 328 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 329 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 330 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: WHAT IS THE USE OF CEDAR WOOD OIL 
Answer: CEDAR WOOD OIL IS A ESSANCE FIXATIVE AND CAN BE USED AGAINST SOME SKIN DISEASES AND ALSO USED IN AROMA THEREPY 
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 331 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: STORAGE OF RICE 
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 332 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 333 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 334 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 335 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF BHANG FROM OPEN FIELD
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  EC  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 336 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 337 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 338 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF CUT WORM IN SOIL
Answer: INFORMATION REGARDING CONTROL OF CUT WORM IN SOIL
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 339 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: CONTROL OF POWDERY MILDEW IN EVERGREEN PLANTS
Answer: SPRAY WETTABLE SULPHUR  2  5 GM IN ONE LITRE OF WATER
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 340 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: WHAT IS THE USE OF CEDAR WOOD OIL 
Answer: CEDAR WOOD OIL IS A ESSANCE FIXATIVE AND CAN BE USED AGAINST SOME SKIN DISEASES AND ALSO USED IN AROMA THEREPY 
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 341 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: SOIL IS NOT RESPONDING PROPERLY TO THE CROPS
Answer: SOIL IS NOT RESPONDING PROPERLY TO THE CROPS
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 342 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 343 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 344 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 345 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: STORAGE OF RICE 
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 346 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: STORAGE OF RICE 
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 347 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 348 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 349 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 350 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: STORAGE OF RICE 
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 351 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 352 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 353 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 354 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 355 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 356 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: SOIL IS NOT RESPONDING PROPERLY TO THE CROPS
Answer: GET YOUR SOIL TESTED AT NEAREST KRISHI VIGYAAN KENDRA
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 357 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 358 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 359 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 360 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 361 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 362 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 363 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 364 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 365 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 366 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 367 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 368 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 369 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 370 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: WHAT IS THE USE OF CEDAR WOOD OIL 
Answer: CEDAR WOOD OIL IS A ESSANCE FIXATIVE AND CAN BE USED AGAINST SOME SKIN DISEASES AND ALSO USED IN AROMA THEREPY 
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 371 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 372 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 373 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 374 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF BHANG FROM OPEN FIELD
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  EC  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 375 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 376 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 377 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 378 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION  REGARDING SOWING TIME OF ALOEVERA 
Answer: SOWING TIME OF ALOEVERA IS OCT-NOV
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 379 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 380 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 381 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 382 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 383 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 384 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 385 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 386 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 387 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: SOIL IS NOT RESPONDING PROPERLY TO THE CROPS
Answer: GET YOUR SOIL TESTED AT NEAREST KRISHI VIGYAAN KENDRA
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 388 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 389 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 390 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 391 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 392 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 393 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 394 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 395 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 396 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 397 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 398 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 399 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 400 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 401 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 402 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: STORAGE OF RICE 
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 403 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 404 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: SOIL IS NOT RESPONDING PROPERLY TO THE CROPS
Answer: GET YOUR SOIL TESTED AT NEAREST KRISHI VIGYAAN KENDRA
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 405 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 406 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: STORAGE OF RICE 
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 407 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 408 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 409 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 410 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 411 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 412 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF BHANG FROM OPEN FIELD
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  EC  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 413 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 414 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 415 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 416 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: STORAGE OF RICE 
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 417 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 418 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 419 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 420 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 421 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 422 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 423 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 424 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF WEED FROM OPEN FIELD 
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  SL  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL 
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 425 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 426 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: MURGI PALAN KI JANKARI
Answer: PLS CONTACT TO CARI-IZZAT NAGAR BAREILLYUP
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Season: RABI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 427 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF MITES IN HONEY BEE 
Answer: SULPHUR DUSTING  1GM FRAME AT WEEKLY INTERVALS IS RECOMMENDED
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 428 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: STORAGE OF RICE 
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 429 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 430 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 431 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 432 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 433 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 434 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 435 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 436 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 437 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 438 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 439 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 440 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 441 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 442 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 443 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 444 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: STORAGE OF RICE 
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 445 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 446 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 447 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: CONTROL OF POWDERY MILDEW IN EVERGREEN PLANTS
Answer: SPRAY WETTABLE SULPHUR  2  5 GM IN ONE LITRE OF WATER
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 448 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 449 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 450 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: WHAT IS THE USE OF CEDAR WOOD OIL 
Answer: CEDAR WOOD OIL IS A ESSANCE FIXATIVE AND CAN BE USED AGAINST SOME SKIN DISEASES AND ALSO USED IN AROMA THEREPY
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 451 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: SOIL IS NOT RESPONDING PROPERLY TO THE CROPS
Answer: GET YOUR SOIL TESTED AT NEAREST KRISHI VIGYAAN KENDRA
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 452 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 453 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 454 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 455 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 456 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 457 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 458 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 459 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 460 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 461 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 462 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF BHANG FROM OPEN FIELD
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  EC  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 463 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 464 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF CUT WORM IN SOIL
Answer: USE LINDANE DUST  10 KG ACRE
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 465 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 466 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 467 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 468 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 469 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 470 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: WHAT IS THE USE OF CEDAR WOOD OIL 
Answer: CEDAR WOOD OIL IS A ESSANCE FIXATIVE AND CAN BE USED AGAINST SOME SKIN DISEASES AND ALSO USED IN AROMA THEREPY 
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 471 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF BHANG FROM OPEN FIELD
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  EC  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 472 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: WHAT IS THE USE OF CEDAR WOOD OIL 
Answer: CEDAR WOOD OIL IS A ESSANCE FIXATIVE AND CAN BE USED AGAINST SOME SKIN DISEASES AND ALSO USED IN AROMA THEREPY 
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 473 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 474 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: FARMER WANT INFORMATION ABOUT WHERE CAN GET BEE BOX
Answer: PLEASE CONTACT PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 475 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF MITES IN HONEY BEE 
Answer: SULPHUR DUSTING  1GM FRAME AT WEEKLY INTERVALS IS RECOMMENDED
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 476 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 477 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: STORAGE OF RICE 
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 478 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 479 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 480 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TRAINING OF VERMICULTURE 
Answer: FOR TRAINING CONTACT AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 481 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Crop Code: 2825

=== CHUNK 482 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 483 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 484 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 485 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 486 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: WHAT IS THE USE OF CEDAR WOOD OIL 
Answer: CEDAR WOOD OIL IS A ESSANCE FIXATIVE AND CAN BE USED AGAINST SOME SKIN DISEASES AND ALSO USED IN AROMA THEREPY 
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 487 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 488 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 489 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF BHANG FROM OPEN FIELD
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  EC  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 490 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 491 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING TO WHOM CONTACT TO GET SUBSCIDE ON IRRIGATION PUMP SET 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAIL
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 492 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 493 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: WHAT IS THE USE OF CEDAR WOOD OIL 
Answer: CEDAR WOOD OIL IS A ESSANCE FIXATIVE AND CAN BE USED AGAINST SOME SKIN DISEASES AND ALSO USED IN AROMA THEREPY 
State: UTTARAKHAND
District: RUDRAPRAYAG
Crop Code: 2825

=== CHUNK 494 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 495 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF BHANG FROM OPEN FIELD
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  EC  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 496 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING CONTROL OF BHANG FROM OPEN FIELD
Answer: SPRAY GLYPHOSHATE 41  EC  250 ML IN 50 LITRES OF WATER PER KANAL
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 497 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 498 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 499 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 500 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SUBSIDY OF TRACTOR
Answer: SUBSIDY OF TRACTOR IS 25-30
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 501 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 502 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: STORAGE OF RICE
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 503 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING WHEARE I GET POULTRY TRAINING
Answer: PLEASECONTACT TO PANT NAGAR
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 504 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: STORAGE OF RICE 
Answer: STORAGE OF RICE USE CELPHOS THREE TABLEST FOR ONE QUNITAL
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 505 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION ABOUT THE KISAN CREDIT CARD 
Answer: VISIT NEAREST AGRICULTURE OFFICE AND MEET AEO FOR MORE DETAILS
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 2825

=== CHUNK 506 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 507 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW  WE CAN COLLECT SOIL SAMPLE 
Answer: COLLECT THE SOIL SAMPLES FROM ALL THE CORNER OF THE FIELD FROM THE DEPTH OF 6 INCH
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 508 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL RATS IN FIELD
Answer: FUMIGATE LIVE BURROWS PUT TWO TABLETS OF ALUMINIUM PHOSPHIDE 06 G EACH OR 12 TABLETS OF 3GBURROW AND CLOSE THE BURROW WITH MUD
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 509 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 510 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING SOIL TEST 
Answer: CONTACT NEAREST AGRICULTURE EXTENSION OFFICER OF YOUR BLOCK
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 511 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: HOW TO CONTROL STORAGE PESTS IN RICE 
Answer: APPLY CELPHOS POUCHES  1 POUCH PER 50 KG GRAIN
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 512 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 513 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: INFORMATION REGARDING HOW TO TEST BORDEAUX MIXTURE 
Answer: IF BLUE LITMUS TURNS RED THEN MORE LIME SHOULD BE ADDED TO MAKE IT ALKALINE OR ADD FEW DROPS OF POTASSIUM FERROCYANIDE TO BORDEAUX MIXTURE SOLUTION IN A TUBE IF NO CHANGE OCCUR THEN MIXTURE IS SAFE OTHER WISE ADD MORE LIME TO MAKE IT ALKALINE
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 514 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: asked about poultry
Answer: referred to vetrinary deprtment
State: ANDHRA PRADESH
District: GUNTUR
Crop Code: 1266

=== CHUNK 515 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: asked about cultivation of emu birds
Answer: infmatn is given as  per data
State: ANDHRA PRADESH
District: PRAKASAM
Crop Code: 2825

=== CHUNK 516 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: VETY QWERRY
Answer: TRANSFERED TO EXPERT
State: ASSAM
District: KAMRUP
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 517 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: cultivation practices
Answer: contact number given
State: KARNATAKA
District: CHITRADURGA
Crop Code: 1266

=== CHUNK 518 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: cultivation pratices
Answer: contact number given
State: KARNATAKA
District: KOLAR
Crop Code: 1266

=== CHUNK 519 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: management practice
Answer: contact number given IAHR state popultry pt
State: KARNATAKA
District: MANDYA
Crop Code: 1266

=== CHUNK 520 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: Poultry dpt contact number
Answer: Poultry dpt contact number is given
State: KARNATAKA
District: DAVANAGERE
Crop Code: 1266

=== CHUNK 521 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: cultivation practices
Answer: contact number given
State: KARNATAKA
District: KOPPAL
Crop Code: 1266

=== CHUNK 522 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: Q Give Emu information
Answer: To get birds for rearing contactDirector Central Avian Research InstituteIzatnagar Dist Bareilly Uttar Pradesh Pin: 243122 2AVM Hatcheries  Poultry Breeding Center Pvt Ltd 25  327 Rangai Gauder Street Coimbatore Pin: 641001 3Director Central Poultry Breeding Farm Government of India located at :Aarey colony Goregaon E Mumbai-
State: MADHYA PRADESH
District: EAST NIMAR
Season: JAYAD
Crop Code: 2825

=== CHUNK 523 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: How much height should be taken from surface to construct a good house for poultry 
Answer: It should be at least 90 cm from the surface of earth
State: MADHYA PRADESH
District: CHHINDWARA
Crop Code: 1266

=== CHUNK 524 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: whar is the cultivation practicces for emu bird
Answer: given all the informatin abou EMU forming bnd given sme contact information for more detail like -Tel: 2533 7071
State: MADHYA PRADESH
District: RAJGARH
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 525 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: farmer want to know about Eggs of EMU Birds
Answer: A unique feature of EMU bird eggs is their dark green color Often female birds lay egg every 3 to 5 days When female bird lays eggs male covers them with leaves grass straw and other things available to begin the incubating process
State: MADHYA PRADESH
District: INDORE
Season: RABI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 526 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: farmer want to know aboutb the poultry farming
Answer: contact to 1800 180 1199
State: MADHYA PRADESH
District: JHABUA
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 527 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu Farming 
Answer: PLz contect  SAMIS REARING AND FARMING   91 98200 99443  or  91 98672 39443
State: MADHYA PRADESH
District: REWA
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 528 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: Give the information about emu farming
Answer: You can contect Animal Welfare Board of India131 3rd Seaward Road Valmiki Nagar ThiruvanmiyurCHENNAI 600 041 Tamil NaduTel:  91 44 445 4935445 4958
State: MADHYA PRADESH
District: REWA
Season: RABI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 529 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: About emu farming
Answer: PLz contect SAMIS REARING AND FARMING 91 98200 99443 or 91 98672 39443
State: MADHYA PRADESH
District: REWA
Season: JAYAD
Crop Code: 2825

=== CHUNK 530 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: farmer want to know about poultry culture
Answer: suggest him to contact 1800 180 1199
State: MADHYA PRADESH
District: CHHATARPUR
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 531 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: farmer want to know about poultry 
Answer: given contact no of NDRI 1800 180 1199
State: MADHYA PRADESH
District: CHHATARPUR
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 532 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: poultry cultivation
Answer: contact block office
State: ODISHA
District: SUNDARGARH
Crop Code: 1266

=== CHUNK 533 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: BROILER CULTIVATION
Answer: CONTACT TO VETERINARY SURGEON
State: ODISHA
District: JAJAPUR
Crop Code: 1266

=== CHUNK 534 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: currey leaf cultivation practices
Answer: explain the cultivation practices
State: TAMILNADU
District: KANCHEEPURAM
Season: JAYAD
Crop Code: Curry Leaf

=== CHUNK 535 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: detail for turkey chicks
Answer: contact to Hosur livestock farm 04344-262632
State: TAMILNADU
District: COIMBATORE
Season: JAYAD
Crop Code: 2825

=== CHUNK 536 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu palan ki jankari
Answer: given detail by kcc expert
State: UTTAR PRADESH
District: MUZAFFARNAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 537 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: MURGI PALAN KE SAMBANDH ME BATAY
Answer: MURGI PALAN KE SAMBANDH PROPER JANKARI DI GAI
State: UTTAR PRADESH
District: MUZAFFARNAGAR
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 538 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu palan ke baare me bataye
Answer: proper jaankari de  gayi
State: UTTAR PRADESH
District: MEERUT
Crop Code: 2825

=== CHUNK 539 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan ke sambandh me jankari de
Answer: murgi palaan ke sambandh me proper jankari di gai
State: UTTAR PRADESH
District: BULANDSHAHAR
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 540 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan karna hai
Answer: give full query of poultry 
State: UTTAR PRADESH
District: FARRUKHABAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 541 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu palan karna hai
Answer: give full query of emu palan
State: UTTAR PRADESH
District: FATEHPUR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 542 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi pala karna hai
Answer: give full query of murgi palan
State: UTTAR PRADESH
District: BANDA
Crop Code: 1266

=== CHUNK 543 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu palan karna hai
Answer: give full query of emu palan
State: UTTAR PRADESH
District: MIRZAPUR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 544 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: amu palan ke bare me jankari de
Answer: propper jankari dey de gayi hai
State: UTTAR PRADESH
District: BALLIA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 545 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu palan ke baare me bataye
Answer: proper jankaari de gayi
State: UTTAR PRADESH
District: GORAKHPUR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 546 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu palan karna hai
Answer: give full query of emu
State: UTTAR PRADESH
District: DEORIA
Crop Code: 2825

=== CHUNK 547 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: what proses of duck  farming 
Answer: pleas contect kvk unnao
State: UTTAR PRADESH
District: UNNAO
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 548 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu palan ke baare me bataye
Answer: proper jaankari de gayi
State: UTTAR PRADESH
District: HATHRAS
Crop Code: 2825

=== CHUNK 549 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: poultry farm ke bare me batay
Answer: nasdeek ke KVK SE SAMPERK KARE
State: UTTAR PRADESH
District: CHITRAKOOT
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 550 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu palan karna hai
Answer: give full query of emu palan
State: UTTAR PRADESH
District: SANT RAVIDAS NAGAR BHADOHI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 551 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: About amoo palan
Answer: Tele consultancies through helpline No 0581-2311111
State: UTTAR PRADESH
District: KUSHI NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 552 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: ASKED ABOUT CULTIVATION CONDITION OF DUCK
Answer: ANSWER GEVIN IN DETAIL
State: WEST BENGAL
District: BIRBHUM
Season: JAYAD
Crop Code: 2825

=== CHUNK 553 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information about rabbit farming
Answer: provide all information about rabbit farming
State: CHHATTISGARH
District: RAIPUR
Season: RABI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 554 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: About Emu farming 
Answer: SAMIS REARING AND FARMING UNDER NATIONAL EMU ASSOCATION REARING FARMING AND WELFARE OF ANIMAL RESARCH  91 98200 99443  or  91 98672 39443
State: CHHATTISGARH
District: MAHASAMUND
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 555 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: about poultry production 
Answer: Plz contect to nearest poultry farm and poultry breeds are Broad Breasted Bronze Broad Breasted Large White and Beltsville Small White varieties
State: CHHATTISGARH
District: JANJGIR-CHAMPA
Season: RABI
Crop Code: 1266

=== CHUNK 556 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: poultry farming karna hai
Answer: DD animal husbendray se contract kare
State: CHHATTISGARH
District: JANJGIR-CHAMPA
Crop Code: 1266

=== CHUNK 557 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: Cultivation of poultry 
Answer: PLZ visit your district poultry house
State: CHHATTISGARH
District: SURGUJA
Season: JAYAD
Crop Code: 1266

=== CHUNK 558 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan ke bare me bataye
Answer: proper jankari de gayi
State: UTTARAKHAND
District: ALMORA
Crop Code: 1266

=== CHUNK 559 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: Information regarding to distance between popular plant 
Answer: Apply  Distance between popular plant  10 10 meter 
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 560 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu palan ke baare me bataye
Answer: proper jaankari de gayi
State: UTTARAKHAND
District: CHAMOLI
Crop Code: 2825

=== CHUNK 561 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan ki jankari dai
Answer: proper jankari dai dee gai
State: UTTARAKHAND
District: CHAMPAWAT
Crop Code: 1266

=== CHUNK 562 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: battakh palan ke baare me bataye
Answer: proper jaankari de gayi
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 563 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu palan ke baare me bataye
Answer: proper jaankari de gayi
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 564 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu palan ke baare me bataye
Answer: proper jaankari de gayi
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 565 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emu palan ke bare me bataye
Answer: proper jaankari de gayi
State: UTTARAKHAND
District: DEHRADUN
Crop Code: 2825

=== CHUNK 566 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: khet banjar hai kai saal se kuch bhi nahi hota hai kya kare
Answer: krishi baniki apnayee ausidhi paudhee ki kheti kare
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Season: JAYAD
Crop Code: 2825

=== CHUNK 567 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emo palan ki jankari dai
Answer: proper jankari dai dee gai
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 568 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan ke baare me bataye
Answer: proper jaankari de gayi
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 1266

=== CHUNK 569 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: Emu palan ke bare me jankari de
Answer: propper jankari de dy gayi hai
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 570 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan ke bare me bataye
Answer: proper jankari de gayi
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 1266

=== CHUNK 571 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: 1 acre mai tricoderma kitna parega
Answer: Apply 3 kg of Trichoderma viridae along with 25 kg compost per acre
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Season: JAYAD
Crop Code: 2825

=== CHUNK 572 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: barseem ke uper ke gobh ko kat rahi hai kya kare
Answer: DHAN MAI SAINIK KIT LAGNE PAR VASSILUS THIURIJIENSIS 05-100 KGHA KI DAR SE SPRAY KARE YA DICLOROVAS 76 EC 05 LT HA KI DA SE SPRAY KARE
State: UTTARAKHAND
District: PITHORAGARH
Season: JAYAD
Crop Code: 2825

=== CHUNK 573 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: emau palan ke bare me jankare de
Answer: propper jankare de dy gayi hai
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 2825

=== CHUNK 574 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan ke bare me bataye
Answer: proper jankari de gayi
State: UTTARAKHAND
District: UDHAM SINGH NAGAR
Crop Code: 1266

=== CHUNK 575 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: asked about giriraja cultivation practices
Answer: given him cultivation practices
State: ANDHRA PRADESH
District: PRAKASAM
Crop Code: 2825

=== CHUNK 576 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: information regarding for disease of poltary
Answer: contect no18001808006 for for disease of poltary
State: HIMACHAL PRADESH
District: SIRMAUR
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 577 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: cultivation condition
Answer: provide all information
State: MAHARASHTRA
District: JALGAON
Crop Code: 1266

=== CHUNK 578 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: poultry farming
Answer: provide all information
State: MAHARASHTRA
District: AURANGABAD
Crop Code: 2825

=== CHUNK 579 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan  ko batay
Answer: amber kvk se samperk kare
State: UTTAR PRADESH
District: SITAPUR
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 580 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan ke bare me batay
Answer: proper jankari di gai
State: UTTAR PRADESH
District: SULTANPUR
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 581 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: ASKED ABOUT POULTRY FARMING
Answer: EXPLAIN ALL AND ADVICE TO CONTACT WITH VSFOR TRAINING
State: WEST BENGAL
District: JALPAIGURI
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 582 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: CULTIVATION PRACTICE OF CHICKEN
Answer: ANSWER GIVE IN DETAIL
State: WEST BENGAL
District: HOOGHLY
Season: KHARIF
Crop Code: 1266

=== CHUNK 583 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: WANT TO KNOW ABOUT EMU CULTIVATION
Answer: ADVICE TO CONTACT BLOCK VETERINARY DEPT
State: WEST BENGAL
District: WEST MEDINIPUR
Season: KHARIF
Crop Code: 2825

=== CHUNK 584 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan ke bare me bataye
Answer: proper jaankari de gayi
State: UTTARAKHAND
District: BAGESHWAR
Crop Code: 1266

=== CHUNK 585 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: kakut palan ki jankari dai dai dee gai
Answer: proper jankari dai dee gai
State: UTTARAKHAND
District: HARIDWAR
Crop Code: 1266

=== CHUNK 586 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: kaukat palan ki jankari dai
Answer: proper jankari dai dee gai
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 1266

=== CHUNK 587 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi ke bacche kaha se milenge
Answer: GB Pant University of Agriculture and Technology Pantnagar se sampark kare
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 1266

=== CHUNK 588 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan ke bare me bataye
Answer: proper jaankari de gayi
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 1266

=== CHUNK 589 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan ke bare mai jankari  de
Answer: proper jankari di gayi
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 1266

=== CHUNK 590 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan ke bare me bataye
Answer: proper jaankari de gayi
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 1266

=== CHUNK 591 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan ke bare mai jankari  de
Answer: proper jankari di gayi
State: UTTARAKHAND
District: NAINITAL
Crop Code: 1266

=== CHUNK 592 ===
Query Type: Cultivation Conditions
Question: murgi palan ki jankari dai
Answer: properjankari dai dee gai
State: UTTARAKHAND
District: TEHRI GARWAL
Crop Code: 1266

